
%%%%%%%%------------------------------------------------------------------------
%%%% 日常所用宏包

%% 控制页边距
% 如果是beamer文档类, 则不用geometry
\makeatletter
\@ifclassloaded{beamer}{}{\usepackage[top=2.5cm, bottom=2.5cm, left=2.5cm, right=2.5cm]{geometry}}
\makeatother

\usepackage{amsthm}
%% 控制项目列表
\usepackage{enumerate}

%% Todo list
\usepackage{enumitem}
\newlist{todolist}{itemize}{2}
\setlist[todolist]{label=$\square$}
\usepackage{pifont}
\newcommand{\cmark}{\ding{51}}%
\newcommand{\xmark}{\ding{55}}%
\newcommand{\done}{\rlap{$\square$}{\raisebox{2pt}{\large\hspace{1pt}\cmark}}%
\hspace{-2.5pt}}
\newcommand{\wontfix}{\rlap{$\square$}{\large\hspace{1pt}\xmark}}


\usepackage{framed}

%% 多栏显示
\usepackage{multicol}

%% 算法环境
\usepackage{algorithm}  
\usepackage{algorithmic} 
\usepackage{float} 

%% 网址引用
\usepackage{url}

%% 控制矩阵行距
\renewcommand\arraystretch{1.4}

%% 粗体
\usepackage{bm}


%% hyperref宏包，生成可定位点击的超链接，并且会生成pdf书签
\makeatletter
\@ifclassloaded{beamer}{
\usepackage{hyperref}
\usepackage{ragged2e} % 对齐
}{
\usepackage[%
    pdfstartview=FitH,%
    CJKbookmarks=true,%
    bookmarks=true,%
    bookmarksnumbered=true,%
    bookmarksopen=true,%
    colorlinks=true,%
    citecolor=blue,%
    linkcolor=blue,%
    anchorcolor=green,%
    urlcolor=blue%
]{hyperref}
}
\makeatother



\makeatletter % 如果是 beamer 不需要下面两个包
\@ifclassloaded{beamer}{
\mode<presentation>
{
} 
}{
%% 控制标题
\usepackage{titlesec}
%% 控制目录
\usepackage{titletoc}
}
\makeatother

%% 控制表格样式
\usepackage{booktabs}

%% 控制字体大小
\usepackage{type1cm}

%% 首行缩进，用\noindent取消某段缩进
\usepackage{indentfirst}

%% 支持彩色文本、底色、文本框等
\usepackage{color,xcolor}

%% AMS LaTeX宏包: http://zzg34b.w3.c361.com/package/maths.htm#amssymb
\usepackage{amsmath,amssymb}
%% 多个图形并排
\usepackage{subfig}
%%%% 基本插图方法
%% 图形宏包
\usepackage{graphicx}
\newcommand{\red}[1]{\textcolor{red}{#1}}
\newcommand{\blue}[1]{\structure{#1}}
\newcommand{\brown}[1]{\textcolor{brown}{#1}}
\newcommand{\green}[1]{\textcolor{green}{#1}}


%%%% 基本插图方法结束

%%%% pgf/tikz绘图宏包设置
\usepackage{pgf,tikz}
\usetikzlibrary{shapes,automata,snakes,backgrounds,arrows}
\usetikzlibrary{mindmap}
%% 可以直接在latex文档中使用graphviz/dot语言，
%% 也可以用dot2tex工具将dot文件转换成tex文件再include进来
%% \usepackage[shell,pgf,outputdir={docgraphs/}]{dot2texi}
%%%% pgf/tikz设置结束


\makeatletter % 如果是 beamer 不需要下面两个包
\@ifclassloaded{beamer}{

}{
%%%% fancyhdr设置页眉页脚
%% 页眉页脚宏包
\usepackage{fancyhdr}
%% 页眉页脚风格
\pagestyle{plain}
}

%% 有时会出现\headheight too small的warning
\setlength{\headheight}{15pt}

%% 清空当前页眉页脚的默认设置
%\fancyhf{}
%%%% fancyhdr设置结束


\usepackage{listings}
%% 设置listings宏包的一些全局样式
%% 参考http://hi.baidu.com/shawpinlee/blog/item/9ec431cbae28e41cbe09e6e4.html
\lstset{
showstringspaces=false,              %% 设定是否显示代码之间的空格符号
numbers=left,                        %% 在左边显示行号
numberstyle=\tiny,                   %% 设定行号字体的大小
basicstyle=\scriptsize,                    %% 设定字体大小\tiny, \small, \Large等等
keywordstyle=\color{blue!70}, commentstyle=\color{red!50!green!50!blue!50},
                                     %% 关键字高亮
frame=shadowbox,                     %% 给代码加框
rulesepcolor=\color{red!20!green!20!blue!20},
escapechar=`,                        %% 中文逃逸字符，用于中英混排
xleftmargin=2em,xrightmargin=2em, aboveskip=1em,
breaklines,                          %% 这条命令可以让LaTeX自动将长的代码行换行排版
extendedchars=false                  %% 这一条命令可以解决代码跨页时，章节标题，页眉等汉字不显示的问题
}

\usepackage{minted}
\renewcommand{\listingscaption}{Python code} \newminted{python}{
    escapeinside=||,
    mathescape=true,
    numbersep=5pt,
    linenos=true,
    autogobble,
    framesep=3mm} 
%%%% listings宏包设置结束


%%%% 附录设置
\makeatletter % 对 beamer 要重新设置
\@ifclassloaded{beamer}{

}{
\usepackage[title,titletoc,header]{appendix}
}
\makeatother
%%%% 附录设置结束





%% 设定行距
\linespread{1}

%% 粗体的小写字母代表向量或向量函数
\newcommand{\bfa}{{\boldsymbol a}}
\newcommand{\bfb}{{\boldsymbol b}}
\newcommand{\bfc}{{\boldsymbol c}}
\newcommand{\bfd}{{\boldsymbol d}}
\newcommand{\bfe}{{\boldsymbol e}}
\newcommand{\bff}{{\boldsymbol f}}
\newcommand{\bfg}{{\boldsymbol g}}
\newcommand{\bfh}{{\boldsymbol h}}
\newcommand{\bfi}{{\boldsymbol i}}
\newcommand{\bfj}{{\boldsymbol j}}
\newcommand{\bfk}{{\boldsymbol k}}
\newcommand{\bfl}{{\boldsymbol l}}
\newcommand{\bfm}{{\boldsymbol m}}
\newcommand{\bfn}{{\boldsymbol n}}
\newcommand{\bfo}{{\boldsymbol o}}
\newcommand{\bfp}{{\boldsymbol p}}
\newcommand{\bfq}{{\boldsymbol q}}
\newcommand{\bfr}{{\boldsymbol r}}
\newcommand{\bfs}{{\boldsymbol s}}
\newcommand{\bft}{{\boldsymbol t}}
\newcommand{\bfu}{{\boldsymbol u}}
\newcommand{\bfv}{{\boldsymbol v}}
\newcommand{\bfw}{{\boldsymbol w}}
\newcommand{\bfx}{{\boldsymbol x}}
\newcommand{\bfy}{{\boldsymbol y}}
\newcommand{\bfz}{{\boldsymbol z}}

% 线性变换空间
\newcommand{\mca}{{\mathcal a}}
\newcommand{\mcb}{{\mathcal b}}
\newcommand{\mcc}{{\mathcal c}}
\newcommand{\mcd}{{\mathcal d}}
\newcommand{\mce}{{\mathcal e}}
\newcommand{\mcf}{{\mathcal f}}
\newcommand{\mcg}{{\mathcal g}}
\newcommand{\mch}{{\mathcal h}}
\newcommand{\mci}{{\mathcal i}}
\newcommand{\mcj}{{\mathcal j}}
\newcommand{\mck}{{\mathcal k}}
\newcommand{\mcl}{{\mathcal l}}
\newcommand{\mcm}{{\mathcal m}}
\newcommand{\mcn}{{\mathcal n}}
\newcommand{\mco}{{\mathcal o}}
\newcommand{\mcp}{{\mathcal p}}
\newcommand{\mcq}{{\mathcal q}}
\newcommand{\mcr}{{\mathcal r}}
\newcommand{\mcs}{{\mathcal s}}
\newcommand{\mct}{{\mathcal t}}
\newcommand{\mcu}{{\mathcal u}}
\newcommand{\mcv}{{\mathcal v}}
\newcommand{\mcw}{{\mathcal w}}
\newcommand{\mcx}{{\mathcal x}}
\newcommand{\mcy}{{\mathcal y}}
\newcommand{\mcz}{{\mathcal z}}

\newcommand{\mra}{{\mathrm a}}
\newcommand{\mrb}{{\mathrm b}}
\newcommand{\mrc}{{\mathrm c}}
\newcommand{\mrd}{{\mathrm d}}
\newcommand{\mre}{{\mathrm e}}
\newcommand{\mrf}{{\mathrm f}}
\newcommand{\mrg}{{\mathrm g}}
\newcommand{\mrh}{{\mathrm h}}
\newcommand{\mri}{{\mathrm i}}
\newcommand{\mrj}{{\mathrm j}}
\newcommand{\mrk}{{\mathrm k}}
\newcommand{\mrl}{{\mathrm l}}
\newcommand{\mrm}{{\mathrm m}}
\newcommand{\mrn}{{\mathrm n}}
\newcommand{\mro}{{\mathrm o}}
\newcommand{\mrp}{{\mathrm p}}
\newcommand{\mrq}{{\mathrm q}}
\newcommand{\mrr}{{\mathrm r}}
\newcommand{\mrs}{{\mathrm s}}
\newcommand{\mrt}{{\mathrm t}}
\newcommand{\mru}{{\mathrm u}}
\newcommand{\mrv}{{\mathrm v}}
\newcommand{\mrw}{{\mathrm w}}
\newcommand{\mrx}{{\mathrm x}}
\newcommand{\mry}{{\mathrm y}}
\newcommand{\mrz}{{\mathrm z}}

%% 粗体的大写字母一般表示矩阵和张量
\newcommand{\bfA}{{\boldsymbol A}}
\newcommand{\bfB}{{\boldsymbol B}}
\newcommand{\bfC}{{\boldsymbol C}}
\newcommand{\bfD}{{\boldsymbol D}}
\newcommand{\bfE}{{\boldsymbol E}}
\newcommand{\bfF}{{\boldsymbol F}}
\newcommand{\bfG}{{\boldsymbol G}}
\newcommand{\bfH}{{\boldsymbol H}}
\newcommand{\bfI}{{\boldsymbol I}}
\newcommand{\bfJ}{{\boldsymbol J}}
\newcommand{\bfK}{{\boldsymbol K}}
\newcommand{\bfL}{{\boldsymbol L}}
\newcommand{\bfM}{{\boldsymbol M}}
\newcommand{\bfN}{{\boldsymbol N}}
\newcommand{\bfO}{{\boldsymbol O}}
\newcommand{\bfP}{{\boldsymbol P}}
\newcommand{\bfQ}{{\boldsymbol Q}}
\newcommand{\bfR}{{\boldsymbol R}}
\newcommand{\bfS}{{\boldsymbol S}}
\newcommand{\bfT}{{\boldsymbol T}}
\newcommand{\bfU}{{\boldsymbol U}}
\newcommand{\bfV}{{\boldsymbol V}}
\newcommand{\bfW}{{\boldsymbol W}}
\newcommand{\bfX}{{\boldsymbol X}}
\newcommand{\bfY}{{\boldsymbol Y}}
\newcommand{\bfZ}{{\boldsymbol Z}}

%% 花体大写字母
\newcommand{\mcA}{{\mathcal A}}
\newcommand{\mcB}{{\mathcal B}}
\newcommand{\mcC}{{\mathcal C}}
\newcommand{\mcD}{{\mathcal D}}
\newcommand{\mcE}{{\mathcal E}}
\newcommand{\mcF}{{\mathcal F}}
\newcommand{\mcG}{{\mathcal G}}
\newcommand{\mcH}{{\mathcal H}}
\newcommand{\mcI}{{\mathcal I}}
\newcommand{\mcJ}{{\mathcal J}}
\newcommand{\mcK}{{\mathcal K}}
\newcommand{\mcL}{{\mathcal L}}
\newcommand{\mcM}{{\mathcal M}}
\newcommand{\mcN}{{\mathcal N}}
\newcommand{\mcO}{{\mathcal O}}
\newcommand{\mcP}{{\mathcal P}}
\newcommand{\mcQ}{{\mathcal Q}}
\newcommand{\mcR}{{\mathcal R}}
\newcommand{\mcS}{{\mathcal S}}
\newcommand{\mcT}{{\mathcal T}}
\newcommand{\mcU}{{\mathcal U}}
\newcommand{\mcV}{{\mathcal V}}
\newcommand{\mcW}{{\mathcal W}}
\newcommand{\mcX}{{\mathcal X}}
\newcommand{\mcY}{{\mathcal Y}}
\newcommand{\mcZ}{{\mathcal Z}}

%% 空心大写字母
\newcommand{\mbA}{{\mathbb A}}
\newcommand{\mbB}{{\mathbb B}}
\newcommand{\mbC}{{\mathbb C}}
\newcommand{\mbD}{{\mathbb D}}
\newcommand{\mbE}{{\mathbb E}}
\newcommand{\mbF}{{\mathbb F}}
\newcommand{\mbG}{{\mathbb G}}
\newcommand{\mbH}{{\mathbb H}}
\newcommand{\mbI}{{\mathbb I}}
\newcommand{\mbJ}{{\mathbb J}}
\newcommand{\mbK}{{\mathbb K}}
\newcommand{\mbL}{{\mathbb L}}
\newcommand{\mbM}{{\mathbb M}}
\newcommand{\mbN}{{\mathbb N}}
\newcommand{\mbO}{{\mathbb O}}
\newcommand{\mbP}{{\mathbb P}}
\newcommand{\mbQ}{{\mathbb Q}}
\newcommand{\mbR}{{\mathbb R}}
\newcommand{\mbS}{{\mathbb S}}
\newcommand{\mbT}{{\mathbb T}}
\newcommand{\mbU}{{\mathbb U}}
\newcommand{\mbV}{{\mathbb V}}
\newcommand{\mbW}{{\mathbb W}}
\newcommand{\mbX}{{\mathbb X}}
\newcommand{\mbY}{{\mathbb Y}}
\newcommand{\mbZ}{{\mathbb Z}}

\newcommand{\mrA}{{\mathrm A}}
\newcommand{\mrB}{{\mathrm B}}
\newcommand{\mrC}{{\mathrm C}}
\newcommand{\mrD}{{\mathrm D}}
\newcommand{\mrE}{{\mathrm E}}
\newcommand{\mrF}{{\mathrm F}}
\newcommand{\mrG}{{\mathrm G}}
\newcommand{\mrH}{{\mathrm H}}
\newcommand{\mrI}{{\mathrm I}}
\newcommand{\mrJ}{{\mathrm J}}
\newcommand{\mrK}{{\mathrm K}}
\newcommand{\mrL}{{\mathrm L}}
\newcommand{\mrM}{{\mathrm M}}
\newcommand{\mrN}{{\mathrm N}}
\newcommand{\mrO}{{\mathrm O}}
\newcommand{\mrP}{{\mathrm P}}
\newcommand{\mrQ}{{\mathrm Q}}
\newcommand{\mrR}{{\mathrm R}}
\newcommand{\mrS}{{\mathrm S}}
\newcommand{\mrT}{{\mathrm T}}
\newcommand{\mrU}{{\mathrm U}}
\newcommand{\mrV}{{\mathrm V}}
\newcommand{\mrW}{{\mathrm W}}
\newcommand{\mrX}{{\mathrm X}}
\newcommand{\mrY}{{\mathrm Y}}
\newcommand{\mrZ}{{\mathrm Z}}


% 粗体的 Greek 字母
\newcommand{\balpha}{{\bm \alpha}}
\newcommand{\bbeta}{{\bm \beta}}
\newcommand{\bgamma}{{\bm \gamma}}
\newcommand{\bdelta}{{\bm \delta}}
\newcommand{\bepsilon}{{\bm \epsilon}}
\newcommand{\bvarepsilon}{{\bm \varepsilon}}
\newcommand{\bzeta}{{\bm \zeta}}
\newcommand{\bfeta}{{\bm \eta}}
\newcommand{\btheta}{{\bm \theta}}
\newcommand{\biota}{{\bm \iota}}
\newcommand{\bkappa}{{\bm \kappa}}
\newcommand{\blambda}{{\bm \lambda}}
\newcommand{\bmu}{{\bm \mu}}
\newcommand{\bnu}{{\bm \nu}}
\newcommand{\bxi}{{\bm \xi}}
\newcommand{\bomicron}{{\bm \omicron}}
\newcommand{\bpi}{{\bm \pi}}
\newcommand{\brho}{{\bm \rho}}
\newcommand{\bsigma}{{\bm \sigma}}
\newcommand{\btau}{{\bm \tau}}
\newcommand{\bupsilon}{{\bm \upsilon}}
\newcommand{\bphi}{{\bm \phi}}
\newcommand{\bvarphi}{{\bm \varphi}}
\newcommand{\bchi}{{\bm \chi}}
\newcommand{\bpsi}{{\bm \psi}}

\newcommand{\bAlpha}{{\bm \Alpha}}
\newcommand{\bBeta}{{\bm \Beta}}
\newcommand{\bGamma}{{\bm \Gamma}}
\newcommand{\bDelta}{{\bm \Delta}}
\newcommand{\bEpsilon}{{\bm \Psilon}}
\newcommand{\bVarepsilon}{{\bm \Varepsilon}}
\newcommand{\bZeta}{{\bm \Zeta}}
\newcommand{\bEta}{{\bm \Eta}}
\newcommand{\bTheta}{{\bm \Theta}}
\newcommand{\bIota}{{\bm \Iota}}
\newcommand{\bKappa}{{\bm \Kappa}}
\newcommand{\bLambda}{{\bm \Lambda}}
\newcommand{\bMu}{{\bm \Mu}}
\newcommand{\bNu}{{\bm \Nu}}
\newcommand{\bXi}{{\bm \Xi}}
\newcommand{\bOmicron}{{\bm \Omicron}}
\newcommand{\bPi}{{\bm \Pi}}
\newcommand{\bRho}{{\bm \Rho}}
\newcommand{\bSigma}{{\bm \Sigma}}
\newcommand{\bTau}{{\bm \Tau}}
\newcommand{\bUpsilon}{{\bm \Upsilon}}
\newcommand{\bPhi}{{\bm \Phi}}
\newcommand{\bChi}{{\bm \Chi}}
\newcommand{\bPsi}{{\bm \Psi}}

\newcommand{\rmd}{\,\mathrm d}
\newcommand{\bfzero}{\mathbf 0}

%% 算子
\newcommand{\ospan}{\operatorname{span}}
\newcommand{\odiv}{\operatorname{div}}
\newcommand{\otr}{\operatorname{tr}}
\newcommand{\ograd}{\operatorname{grad}}
\newcommand{\orot}{\operatorname{rot}}
\newcommand{\ocurl}{\operatorname{curl}}
\newcommand{\odist}{\operatorname{dist}}
\newcommand{\osign}{\operatorname{sign}}
\newcommand{\odiag}{\operatorname{diag}}

\newcommand{\od}{\text{div}}
\newcommand{\os}{\text{span}}
\newcommand{\ot}{\text{tr}}
\newcommand{\norm}[1]{||#1||}
\newcommand{\dof}{\text{dof}}

%%%% 个性设置结束
%%%%%%%%------------------------------------------------------------------------


%%%%%%%%------------------------------------------------------------------------
%%%% bibtex设置

%% 设定参考文献显示风格
% 下面是几种常见的样式
% * plain: 按字母的顺序排列，比较次序为作者、年度和标题
% * unsrt: 样式同plain，只是按照引用的先后排序
% * alpha: 用作者名首字母+年份后两位作标号，以字母顺序排序
% * abbrv: 类似plain，将月份全拼改为缩写，更显紧凑
% * apalike: 美国心理学学会期刊样式, 引用样式 [Tailper and Zang, 2006]

%\makeatletter
%\@ifclassloaded{beamer}{
%\bibliographystyle{apalike}
%}{
%\bibliographystyle{abbrv}
%}
%\makeatother


%%%% bibtex设置结束
%%%%%%%%------------------------------------------------------------------------
